---
uuid:             acec31dd-601f-47c2-88ff-7dd0bb3a874a
layout:           post
title:            '少女们的战争 第二章 第三节 不合适的主从'
slug:             battlesofgirls-2-3
subtitle:         null
date:             '2014-11-28T19:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:44:30.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


尘埃落地，光芒褪去，再没有什么遮挡住卫宫士郎的视线，而上天派来的使者也转过身来面对着他。他终于看清楚了使者的真面目。

金发碧眼，穿着蓝白搭配的贵胄铠甲，显得英姿飒爽，端庄的面容显得圣洁不可侵犯，是让人仰望的存在。

可是，那是看起来跟他差不多大的女孩，褪下铠甲，穿上漂亮的衣服，才更适合女孩。

卫宫士郎不由得对眼前的使者产生怜爱。

“我是为圣杯而来的英灵，Saber。你便是我的Master？”

士郎发觉自己的失礼，赶紧收回目光，不明白对方的问话什么意思，更加不知道该怎么回答这个问题。

“我是卫宫士郎。圣杯，英灵，Saber是什么，可以……？”看着对方严肃的样子，把最后的两个字硬是从嘴角收回。

“卫宫…士郎…”Saber想起了上次战争中她的Master，他们之间肯定有关系，所以他才会在意外中召唤了自己，而且这间屋子她还有印象。

不过就算他们是父子，也没关系，所以也没必要询问确认。作为一名骑士，是不能有迁怒情绪的，所以即使她对她的上任Master再怨恨，也不能影响她对待卫宫士郎的态度。

“圣杯战争是英灵们，魔术师们为了自己的愿望而组合参加的战争，组合后魔术师便是Master，英灵便是Servent，从者。在战争中联手打败其他的主从，便能赢得圣杯，并利用圣杯的力量来实现愿望，任何的愿望。

“刚刚的攻击者便是从者，在屋外看的应该是Master。

“以后就叫我Saber，圣杯战争的剑士。你是魔术师吗？”

“我只会简单的投影魔术。”

Saber刚刚用隐身剑抵挡了一次炮击，所消耗的魔力一直没有恢复的迹象，Master并没有拥有强大的魔力，对圣杯战争一无所知，意外的召唤，使得她与Master之间的魔法链接残缺，魔力的供应几乎为零。

而她又是个耗魔巨大的英灵，光这身防护盔甲便是耗魔大户，以后的战斗中看来也只能穿便服，不要隐藏剑身了。而且魔力的恢复只能靠自己想办法。

Saber褪去护身盔甲，露出便服。

士郎在心中感叹Saber真是出奇的漂亮，比起战争的盔甲，女士服装更适合她，那高贵冷艳的气质依然让人仰视。

“我饿了！”

“哦……还好，刚刚没往厨房跑，厨房还保留得很完整，我这就准备一下。”

“我也去。没准敌人还会再回来。而且我也想趁这个时间给你好好讲讲更多关于圣杯战争的事。”

让士郎大吃一惊的是，整整花了两三个小时才把Saber喂饱。

一开始士郎看对方是女孩子，所以做的饭菜并不多。而Saber也吃得很绅士很淑女，吃得并不快，时不时地评论他的厨艺。

可是等到Saber吃完，士郎正要收拾餐具时，Saber却不好意思地说到，

“能不能再做多点，我还想吃？”

Saber好歹也是卫宫士郎的救命恩人，所以士郎很爽快地做了双倍份，按照Saber的建议进行了改进。

不过还是没把Saber喂饱，于是四倍份，八倍份……就在冰箱已经空了，士郎近乎绝望之际，Saber才下发恩惠，说饱了。

士郎如蒙大赦，在心底山呼万岁。

这三个小时也让士郎了解到了圣杯战争的种种。

他要实现什么愿望？跟别人战斗，打倒别人，甚至只是看着他人战斗而袖手旁观，都不是他想做的。不过心中唯一确定的是，他不想让眼前Saber受到伤害。

时间不早，士郎为Saber准备了休息的房间，可是Saber却拒绝。

“如果有英灵趁着我睡觉的时候来偷袭，我没来得及保护你，那么便是我的失职，我绝不容许。

“而且，英灵也不需要睡觉。”

还是这个屋子，只不过上次的战争中，这里夫人布置了不少魔术阵，可是最终夫人还是被抓走，然后便再也没回来，这个她永远无法原谅自己。而现在，这里一个魔术阵都没有，她更不能疏忽。

可是士郎却出奇地固执。

“好好休息，不要逼我使用令咒。”

抗争无效的Saber只能阳奉阴违，躺在床上，保持着高度警惕。

一夜无事。

二日早，士郎又固执地拒绝让Saber陪伴去上学。

“战争规则中，规定不能让无关人员发现，所以完全不用担心。”

并且还交代Saber帮忙收拾下被破坏的屋子。

“记住，当危险来临时，用令咒召唤我。”

真是一个不自觉的Master，Saber尤记得上次战争中的Caster就用巨怪引起大范围的混乱，对邪恶的英灵来说，规则什么的完全没有约束力。

一午无事。

卫宫士郎的家离学校不算太远，为了填充Saber的肚子，中午没有呆在学校，去市场买了近一个月的伙食，并且买了大锅，一副要犒赏军队的模样。

回到家中，他不禁对Saber收拾倒塌屋子的效率惊叹不已，被破坏的屋子都清干净了，确实该好好犒赏。

而事实上，Saber的战斗力也远远超过了他的想象，好像做多少都能消灭一样。一个月的分量吃掉了四分之一。

“英灵怎么这么能吃啊？”

他忍不住脱口而出，思索着是不是该准备一堆压缩饼干，虽然这一定会遭到Saber的指点。

Saber并没有回应，因为她有苦衷。

Saber生前喜欢美食，成为英灵后，虽然不需要吃东西来维持生命，需要的只有魔力，可是品尝美食却也成了“灵生”的一大兴趣，能来到现实总要吃很多好吃的东西。

不过大吃大喝她是不做的，她做的是“品尝”。

可是，现在无可奈何，因为得不到来自Master的魔力补给。

如果战斗中无法得到魔力补给，那么至少保证在战斗前魔力充沛。

从者自我补充魔力的方法最高效的是吸取人类的灵魂，Saber鄙视这种行为，只能求其次，那就是吃。

不过靠吃东西来汲取魔力，效率非常低下，食物的魔力转换效率太低太低太低，低得不忍直视。昨晚她挡了一个炮击，吃了三小时。今天，她使用魔力收拾被破坏的屋子，吃了近一周的量。

这不是解决办法，可是当前也只能这样走一步算一步了。

下午，卫宫士郎又固执地一个人上学去。

Saber的直感告诉她，昨晚的那对主从，绝对还会再来。战斗不可避免，而要躲开人群，夜晚是最好的时机，今晚必定是个难过的夜晚。

Saber已经做好了准备。

Master，你有所准备吗？



